[816]擠提可以個到啲咩？經濟燃路過做分享

呢個我係抄人

利申先：經濟廢柴一名，經濟學讀到中三，主要靠睇新聞理解擠提

先講港幣
有人叫大家㩒晒啲港紙出嚟，呢到嘅作用其實係試緊銀行有冇足夠嘅存款準備金，應付擠提
咁存款準備金係咩嚟
簡單嚟講，一間銀行只會保留好少嘅cash，應付所有客戶嘅提款需求。
因為銀行收咗你存款，大部分都會用嚟借出，或者做其他投資，務求用錢搵錢，用一蚊搵十蚊。因為錢齋放喺到，銀行係唔會有任何收入。銀行根據金管局嘅要求，保留比例好低嘅現金，就係存款準備金
姐係話，假如所有人都要提港幣，係挑戰緊銀行嘅存款準備金夠唔夠應付。萬一銀行存款準備金不足以應付擠提，咁就要call loan，要求欠款人盡快還錢，同埋賤價出售銀行資產，增加現金流應付濟提。

至於兌美金
我嘅理解係挑戰香港聯繫匯率制度。大家都知，港元同美元匯率係掛鉤，理論上，每印約7.8港幣，金管局就要有1蚊美金存底，呢個就係掛鉤。
假如好粗淺咁理解，當你作為市民要手持1蚊美金，金管局就要接你放出嚟嗰7.8港元。直至聯繫匯率制度入面嘅美金儲備用盡之前，金管局都要接貨。
所以，一旦聯繫匯率爆咗，港紙自然變廢紙。
可能你話，4000億美元外匯儲備，香港人冇可能沽得爆。的確係無可能，但呢個講法係建基於真係有4000億美元外匯儲備。
你信中国冇淘空我地嘅外匯儲備？
我就唔信
你唔信三個匯豐高層離職唔關外匯儲備被淘空事？
我就信

以下原創
利申，我都只係中六，正好學緊貨幣供應，加埋啲課外書同埋網上知識，計計數，同你哋講提現轉錢可以做到啲咩

M1,M2,M3,都係經過存款同借貸所生產出嚟(啫係錢借錢，出出入入銀行)，到最後，都係講緊m0,而香港，港元係同美元掛鈎，無得亂印錢。
而香港m0 有 5千億，到底㩒錢出嚟可以做啲咩？數係有得計：
假設200萬人中，有一百萬人係有啲錢
依家，我就計嗰一百萬人會㩒錢。(錢*人數)
50億(一百萬*5000)
250億(50萬*1萬)
6.25億(25萬*2.5萬)
100億(10萬*10萬)
250億(5萬*50萬)
37億(1萬*37萬人)

693.25億

但係！！香港人應該唔只得咁少，多少少，就係20%甚至係40%

冇錢，就要call loan,m1/2/3都肯定會變少
香港m1係m0嘅 5－6倍，m2又係m1嘅6－7倍，啫係m2係m0嘅幾十倍，m3又同M2 差唔多影響，識計，就知道影響一定唔會細，加上有樣野叫 滾雪球，同埋羊群效應，影響會仲大。

各位連仔識做啦，記得宣傳開去，係ig玩個提錢challenge啦！
大家多又好，表態又好，去藍絲群宣傳都好，轉mpf 都好，識做啦
路過嘅文宣，做野啦，818，都唔好唔記得宣傳

推

我再推，睇到幫幫手

我再推

please push

推啊

816 㩒爆佢老母

721 811

816 攬炒巴集會817 教協遊行；光復紅土818 民陣遊行「止黑暴，制警亂」下午 3 時起步起點：維園終點：遮打道行人專用區不割蓆，不分化，不譴責

繼續支持，金融戰爭，直接錫政府春袋

記者話因為唔夠多人討論啊！
所以唔報啊
得返一日
大家炒熱816好冇？
816 經濟制裁 殺人政權 全民撳錢換美金

816換美金攬炒 無撚用死左條心

中小企個公司HONG KONG BANK ACCOUNT呢?
提你腦細叫會計㩒錢轉美金,唔係下個月分分鐘找唔到數
要求下個月美金CASH出週薪,唔要港紙